El ámbito de la animatrónica en Guatemala es un ámbito que no está desarrollado. Siendo algo que se puede aplicar en varios campos de trabajo como lo es la industria del entretenimiento, el turismo o cualquiera que necesite de dar información. Si bien un animatrónico no puede sustituir por completo un recurso humano, si que puede ser de utilidad para cumplir ciertas funciones. Este rostro podrá ser utilizado en la Universidad del Valle de Guatemala para brindar al usuario información útil acerca de la misma, reaccionando al estado de ánimo. Así como está aplicación se puede aplicar en museos, para dar información acerca de las distintas piezas que se exponen. De esta manera ayudar a instituciones a darse a basto para cumplir con la demanda de información y evitar que el personal humano realice la misma actividad multiples veces. Además de empezar con el desarrollo y aprendizaje de creaciones de inteligencias pseudoartificiales.

El desarrollo de animatrónicos es un buen ejercicio para un ingeniero que busca especializarse en el campo de la robótica, automatización e incluso en el campo biomédico, ya que cuenta con replicar movimientos humanos y diseñar en base a la anatomía del ser humano. Es un proceso muy complejo que requiere de conocimientos de los distintos campos para llevarse a cabo. Por otro lado, el desarrollo del detector de emociones es un proceso que necesita de campos como programación y psicología, dos campos completamente distintos. Esto porque hay que realizar un software capaz de capturar imágenes y procesarlas, y hay que tener conocimientos en el área de psicología para poder interpretar la emoción que se está mostrando y como responder ante esa emoción. 

Así pues, el desarrollo de este proyecto es una oportunidad que abarca muchas áreas de aprendizaje y de desarrollo, tanto para las instituciones como para el país. Además de ser un proyecto que puede seguir creciendo con el tiempo, de manera que abre oportunidades para seguir aprendiendo e implementando nuevos sistemas, nuevas interacciones e incluso nuevas respuestas.